<!DOCTYPE html>
<!--[if IE 7]>
<html class="ie ie7" lang="fr-FR">
<![endif]-->
<!--[if IE 8]>
<html class="ie ie8" lang="fr-FR">
<![endif]-->
<!--[if !(IE 7) | !(IE 8)  ]><!-->
<html lang="fr-FR">
<!--<![endif]-->
					<head>
				    <meta charset="UTF-8" />
				    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=9; IE=8; IE=7; IE=EDGE" />
            				    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
				    <link rel="profile" href="http://gmpg.org/xfn/11" />
				    <link rel="pingback" href="https://gol.framasoft.org/xmlrpc.php" />

				   <!-- Icons font support for IE6-7  -->
				    <!--[if lt IE 8]>
				      <script src="https://gol.framasoft.org/wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/lte-ie7.js"></script>
				    <![endif]-->
				    <title>Débat : la sécurité des données | Vosges Opération Libre</title>
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Vosges Opération Libre &raquo; Flux" href="../feed/rss/index.html" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Vosges Opération Libre &raquo; Flux des commentaires" href="../comments/feed/index.html" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Vosges Opération Libre &raquo; Débat : la sécurité des données Flux des commentaires" href="feed/index.html" />
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/72x72\/","ext":".png","source":{"concatemoji":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=4.2.9"}};
			!function(a,b,c){function d(a){var c=b.createElement("canvas"),d=c.getContext&&c.getContext("2d");return d&&d.fillText?(d.textBaseline="top",d.font="600 32px Arial","flag"===a?(d.fillText(String.fromCharCode(55356,56812,55356,56807),0,0),c.toDataURL().length>3e3):(d.fillText(String.fromCharCode(55357,56835),0,0),0!==d.getImageData(16,16,1,1).data[0])):!1}function e(a){var c=b.createElement("script");c.src=a,c.type="text/javascript",b.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(c)}var f,g;c.supports={simple:d("simple"),flag:d("flag")},c.DOMReady=!1,c.readyCallback=function(){c.DOMReady=!0},c.supports.simple&&c.supports.flag||(g=function(){c.readyCallback()},b.addEventListener?(b.addEventListener("DOMContentLoaded",g,!1),a.addEventListener("load",g,!1)):(a.attachEvent("onload",g),b.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===b.readyState&&c.readyCallback()})),f=c.source||{},f.concatemoji?e(f.concatemoji):f.wpemoji&&f.twemoji&&(e(f.twemoji),e(f.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
img.wp-smiley,
img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
}
</style>
<link rel='stylesheet' id='contact-form-7-css'  href='../wp-content/plugins/contact-form-7/includes/css/styles.css%3Fver=4.1.2.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='events-manager-css'  href='../wp-content/plugins/events-manager/includes/css/events_manager.css%3Fver=5,55.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='collapseomatic-css-css'  href='../wp-content/plugins/jquery-collapse-o-matic/light_style.css%3Fver=1.6.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='customizr-common-css'  href='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/tc_common.min.css%3Fver=3.3.20.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='customizr-skin-css'  href='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/blue.min.css%3Fver=3.3.20.css' type='text/css' media='all' />
<style id='customizr-skin-inline-css' type='text/css'>
        @font-face {
          font-family: 'genericons';
          src:url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.eot');
          src:url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.eot%3F.html') format('embedded-opentype'),
              url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.woff') format('woff'),
              url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.ttf') format('truetype'),
              url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.svg') format('svg');
        }
        @font-face {
          font-family: 'entypo';
          src:url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.eot');
          src:url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.eot%3F.html') format('embedded-opentype'),
          url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.woff') format('woff'),
          url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.ttf') format('truetype'),
          url('../wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.svg') format('svg');
        }
        

.sticky-enabled .tc-shrink-on .site-logo img {
    					height:30px!important;width:auto!important
    				}

    				.sticky-enabled .tc-shrink-on .brand .site-title {
    					font-size:0.6em;opacity:0.8;line-height:1.2em
    				}

.navbar .nav > li > a:first-letter {
          font-size: 17px;
        }

          .comments-link .tc-comment-bubble {
            color: #F00;
            border: 2px solid #F00;
          }
          .comments-link .tc-comment-bubble:before {
            border-color: #F00;
          }
        
</style>
<link rel='stylesheet' id='customizr-style-css'  href='../wp-content/themes/customizr/style.css%3Fver=3.3.20.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='fancyboxcss-css'  href='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/fancybox/jquery.fancybox-1.3.4.min.css%3Fver=4.2.9.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='mediaelementjs-styles-css'  href='../wp-content/plugins/media-element-html5-video-and-audio-player/mediaelement/mediaelementplayer.css%3Fver=4.2.9.css' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/jquery.js%3Fver=1.11.2.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js%3Fver=1.2.1.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/core.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/widget.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/position.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/mouse.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/sortable.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/datepicker.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/menu.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/autocomplete.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/resizable.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/draggable.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/button.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/jquery/ui/dialog.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var EM = {"ajaxurl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-admin\/admin-ajax.php","locationajaxurl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-admin\/admin-ajax.php?action=locations_search","firstDay":"1","locale":"fr","dateFormat":"dd\/mm\/yy","ui_css":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-content\/plugins\/events-manager\/includes\/css\/ui-lightness.css","show24hours":"1","is_ssl":"1","bookingInProgress":"Veuillez patienter pendant que la r\u00e9servation est soumise.","tickets_save":"Enregistrer le billet","bookingajaxurl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-admin\/admin-ajax.php","bookings_export_save":"Exporter les r\u00e9servations","bookings_settings_save":"Enregistrer","booking_delete":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir le supprimer ?","bb_full":"Complet","bb_book":"R\u00e9servez maintenant","bb_booking":"R\u00e9servation ...","bb_booked":"R\u00e9servation soumis","bb_error":"R\u00e9servation erreur. R\u00e9essayer?","bb_cancel":"Annuler","bb_canceling":"Annuler...","bb_cancelled":"Annul\u00e9","bb_cancel_error":"Annulation erreur. R\u00e9essayer?","txt_search":"Recherche","txt_searching":"Recherche en cours...","txt_loading":"Chargement en cours...","event_reschedule_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr que vous voulez reprogrammer cet \u00e9v\u00e9nement p\u00e9riodique ? Dans l'affirmative, toutes les r\u00e9servations seront effac\u00e9es, ainsi que les occurrences pass\u00e9es.","event_detach_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir d\u00e9tacher cet \u00e9v\u00e9nement ? Cet \u00e9v\u00e9nement sera alors ind\u00e9pendant de la s\u00e9rie p\u00e9riodique d'\u00e9v\u00e9nements.","delete_recurrence_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir effacer toutes les occurrences de cet \u00e9v\u00e9nement ? Tous les \u00e9v\u00e9nements seront d\u00e9plac\u00e9s vers la poubelle.","disable_bookings_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr que vous voulez d\u00e9sactiver les r\u00e9servations ? Dans l'affirmative, toutes les r\u00e9servations d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es seront effac\u00e9es. Si vous souhaitez interdire toute nouvelle r\u00e9servation, r\u00e9duisez plut\u00f4t le nombre de places disponibles au nombre de r\u00e9servations d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es.","booking_warning_cancel":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir annuler votre r\u00e9servation ?","locale_data":{"closeText":"Fermer","prevText":"<Pr\u00e9c","nextText":"Suiv>","currentText":"Courant","monthNames":["Janvier","F\u00e9vrier","Mars","Avril","Mai","Juin","Juillet","Ao\u00fbt","Septembre","Octobre","Novembre","D\u00e9cembre"],"monthNamesShort":["Jan","F\u00e9v","Mar","Avr","Mai","Jun","Jul","Ao\u00fb","Sep","Oct","Nov","D\u00e9c"],"dayNames":["Dimanche","Lundi","Mardi","Mercredi","Jeudi","Vendredi","Samedi"],"dayNamesShort":["Dim","Lun","Mar","Mer","Jeu","Ven","Sam"],"dayNamesMin":["Di","Lu","Ma","Me","Je","Ve","Sa"],"weekHeader":"Sm","dateFormat":"dd\/mm\/yy","firstDay":1,"isRTL":false,"showMonthAfterYear":false,"yearSuffix":""}};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/plugins/events-manager/includes/js/events-manager.js%3Fver=5,55.html'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var TCParams = {"FancyBoxState":"1","FancyBoxAutoscale":"1","SliderName":"","SliderDelay":"","SliderHover":"1","centerSliderImg":"1","SmoothScroll":"linear","SmoothScrollExclude":["[class*=edd]",".tc-carousel-control",".carousel-control","[data-toggle=\"modal\"]","[data-toggle=\"dropdown\"]","[data-toggle=\"tooltip\"]","[data-toggle=\"popover\"]","[data-toggle=\"collapse\"]","[data-toggle=\"tab\"]","[class*=upme]"],"ReorderBlocks":"1","centerAllImg":"1","HasComments":"","LeftSidebarClass":".span3.left.tc-sidebar","RightSidebarClass":".span3.right.tc-sidebar","LoadModernizr":"1","stickyCustomOffset":"0","stickyHeader":"1","dropdowntoViewport":"","timerOnScrollAllBrowsers":"1","extLinksStyle":"","extLinksTargetExt":"","extLinksSkipSelectors":{"classes":["btn"],"ids":[]},"dropcapEnabled":"","dropcapWhere":{"post":"","page":""},"dropcapMinWords":"50","dropcapSkipSelectors":{"tags":["IMG","IFRAME","H1","H2","H3","H4","H5","H6","BLOCKQUOTE","UL","OL"],"classes":["btn"],"id":[]},"imgSmartLoadEnabled":"","imgSmartLoadOpts":[],"goldenRatio":"1,618","gridGoldenRatioLimit":"350"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/tc-scripts.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/plugins/advanced-iframe/js/ai.js%3Fver=125129.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/plugins/media-element-html5-video-and-audio-player/mediaelement/mediaelement-and-player.min.js%3Fver=2.1.3.html'></script>
<link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="../xmlrpc.php%3Frsd.html" />
<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="../wp-includes/wlwmanifest.xml" /> 
<meta name="generator" content="WordPress 4.2.9" />
<link rel='canonical' href='../index.html%3Fp=471.html' />
<link rel='shortlink' href='../index.html%3Fp=471.html' />
<!-- OSM plugin V3.1.1: did not add geo meta tags. --> 
				    <!--Icons size hack for IE8 and less -->
				    <!--[if lt IE 9]>
				      <link href="https://gol.framasoft.org/wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/ie8-hacks.css" rel="stylesheet" type="text/css"/>
				    <![endif]-->
				</head>
				
	<body class="page page-id-471 page-template-default tc-fade-hover-links tc-no-sidebar tc-sticky-header sticky-disabled tc-transparent-on-scroll skin-blue" itemscope itemtype="http://schema.org/WebPage">

		
	   	<header class="tc-header clearfix row-fluid tc-tagline-off tc-title-logo-on  tc-shrink-on tc-menu-on logo-left" role="banner">
			
        <div class="brand span3 pull-left">
        <a class="site-logo" href="../index.html" title="Vosges Opération Libre | 17-18 mai 2014 à Gérardmer"><img src="../wp-content/uploads/2014/04/logo_VOLSiteWeb2.png" alt="Retour Accueil"     class=" "/></a>        </div> <!-- brand span3 -->

        <div class="container outside"><h2 class="site-description">17-18 mai 2014 à Gérardmer</h2></div>      	<div class="navbar-wrapper clearfix span9 tc-submenu-fade tc-submenu-move tc-open-on-click left">
        	<div class="navbar resp">
          		<div class="navbar-inner" role="navigation">
            		<div class="row-fluid">
              		<div class="social-block span5" ><a class="social-icon icon-feed" href="../feed/rss/index.html" title="Abonnez-vous au flux rss"  ></a><a class="social-icon icon-twitter" href="https://twitter.com/framasoft" title="Suivez-moi sur Twitter" target=_blank ></a><a class="social-icon icon-youtube" href="http://www.framatube.org/" title="Suivez-moi sur Youtube" target=_blank ></a></div><h2 class="span7 inside site-description">17-18 mai 2014 à Gérardmer</h2><button type="button" class="btn btn-navbar" data-toggle="collapse" data-target=".nav-collapse"><span class="icon-bar"></span><span class="icon-bar"></span><span class="icon-bar"></span></button><div class="nav-collapse collapse"><div class="menu-menutete-container"><ul id="menu-menutete-2" class="nav"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-menu-ancestor current-menu-parent current_page_parent current_page_ancestor menu-item-has-children dropdown menu-item-234"><a class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" data-target="#" href="../index.html%3Fp=218.html">Le programme <b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-505"><a href="../index.html%3Fp=449.html">Les conférences</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-menu-item page_item page-item-471 current_page_item menu-item-504"><a href="../index.html%3Fp=471.html">Débat : la sécurité des données</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-503"><a href="../index.html%3Fp=480.html">Les ateliers</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-502"><a href="../index.html%3Fp=484.html">Les stands</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-531"><a href="../index.html%3Fp=528.html">Projection permanente</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children dropdown menu-item-74"><a class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" data-target="#" href="../index.html%3Fp=71.html">L&rsquo;évènement <b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-596"><a href="../index.html%3Fp=590.html">V.O.L. 2014, c&rsquo;était bien !</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-581"><a href="../index.html%3Fp=71.html">Les partenaires</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-202"><a href="../index.html%3Fp=194.html">Informations pratiques</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-115"><a href="../index.html%3Fp=111.html">Open Data</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-143"><a href="../index.html%3Fp=134.html">Logiciels libres?</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-173"><a href="../category/biblio/index.html">Biblio</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-249"><a href="../index.html%3Fp=238.html">Les articles</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-436"><a href="../index.html%3Fp=433.html">Le mois du Libre</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-268"><a href="../index.html%3Fp=264.html">Presse</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-389"><a href="http://vol.framasoft.org/dokuwiki">Wiki de préparation</a></li>
</ul></div></div>          			</div>
          		</div><!-- /.navbar-inner -->
        	</div><!-- /.navbar resp -->
      	</div><!-- /.navbar-wrapper -->
    			</header>
		<div id="tc-reset-margin-top" class="container-fluid" style="margin-top:103px"></div><div id="main-wrapper" class="container">

    <div class="tc-hot-crumble container" role="navigation"><div class="row"><div class="span12"><div class="breadcrumb-trail breadcrumbs" itemprop="breadcrumb"><span class="trail-begin"><a href="../index.html" title="Vosges Opération Libre" rel="home" class="trail-begin">Accueil</a></span> <span class="sep">&raquo;</span> <span class="trail-end">Débat : la sécurité des données</span></div></div></div></div>
    <div class="container" role="main">
        <div class="row column-content-wrapper">

            
                <div id="content" class="span12 article-container">

                    
                        
                                                                                    
                                                                    <article id="page-471" class="row-fluid post-471 page type-page status-publish hentry">
                                                <header class="entry-header">
          <h1 class="entry-title format-icon">Débat : la sécurité des données</h1><hr class="featurette-divider __before_content">        </header>
        
                <div class="entry-content">
                    <p>Un temps fort pour approfondir les conférences proposées au long des journées.</p>
<p><strong>Samedi, 20:30-22h30, Salle de l&rsquo;Horloge</strong></p>
<hr />
<h4>1. Tous espionnés sur Internet ? État des lieux, conséquences et solutions</h4>
<p>Par Benjamin SONNTAG</p>
<span class="collapseomatic " id="id38"  tabindex="0" title="Détail">Détail</span><div id="target-id38" class="collapseomatic_content ">
<strong>Résumé –</strong> Depuis un an, et grâce aux révélations des programmes d&rsquo;espionnage de la NSA par l&rsquo;analyste Edward Snowden, les citoyens du monde ne peuvent désormais plus ignorer que presque toutes nos communications sont écoutées, stockées, analysées, soit par les services secrets de nos pays, soit par les marchands de données personnelles (Google et Facebook en tête).</p>
<p>Que savons-nous aujourd&rsquo;hui de l&rsquo;exploitation massive de nos données personnelles, de nos conversations privées et de notre patrimoine numérique personnel ?</p>
<p>Que peut-on faire pour essayer de protéger notre vie privée, qui nous est précieuse, même si beaucoup n&rsquo;en ont pas encore conscience ?</p>
<p>Et surtout, nous rappellerons que la vie privée est fondamentale dans nos démocraties et que si elle va de soi, elle est plus difficile à appréhender que les autres libertés (aller et venir par exemple), ce qui nécessite d&rsquo;être d&rsquo;autant plus vigilant pour assurer sa protection !</p>
<p>Un cofondateur de la Quadrature du Net, association de défense des libertés numérique, viendra éclairer, débattre et discuter avec nous de ce sujet qui, à raison, occupe l&rsquo;actualité depuis l&rsquo;an dernier !</p>
<div id="attachment_516" style="width: 261px" class="wp-caption alignright"><a href="../wp-content/uploads/2014/04/bsonntagfinter.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group471"><img class=" wp-image-516" alt="Benjamin Sonntag" src="../wp-content/uploads/2014/04/bsonntagfinter-300x169.jpg" width="251" height="141" /></a><p class="wp-caption-text">Benjamin Sonntag</p></div>
<p><strong>Intervenant</strong> : <i>Benjamin Sonntag</i> est ingénieur et entrepreneur, directeur d&rsquo;une société d&rsquo;hébergement favorisant l&rsquo;usage de logiciels libres. Il a participé activement au lancement de divers projets et associations autour du logiciel libres tel que <a class="urlextern" title="http://alternc.org/" href="http://alternc.org/" rel="nofollow">AlternC</a>, <a class="urlextern" title="http://www.lautre.net/" href="http://www.lautre.net/" rel="nofollow">Lautre Net</a> et <a class="urlextern" title="http://www.no-log.org/" href="http://www.no-log.org/" rel="nofollow">No-log</a>, Il est surtout co-fondateur de <a class="urlextern" title="http://www.laquadrature.net/fr" href="http://www.laquadrature.net/fr" rel="nofollow"> La Quadrature du Net</a> en 2008, association de défense des libertés dans le monde numérique.</p>
<p>Après avoir participé à la censure par le Conseil constitutionnel de la loi Hadopi et le vote contre ACTA au Parlement européen, La Quadrature continue la lutte pour les libertés numériques, autant en France qu&rsquo;en Europe, à travers la défense de la neutralité du net et la protection des données et de la vie privée des citoyens.</p>
</div>
<hr />
<h4>2. Quelle confiance dans Internet et le Libre ?</h4>
<p>Par Benjamin JEAN</p>
<span class="collapseomatic " id="id2588"  tabindex="0" title="Détail">Détail</span><div id="target-id2588" class="collapseomatic_content ">
<p><strong>Résumé –</strong> Les notions de confiance et de sécurité juridiques sont consubstantielles au droit. Il n&rsquo;y a donc point de droit sans confiance et il semble, réciproquement, difficile d&rsquo;imaginer une confiance sans droit (quitte à être très souple quant à la matérialisation de ce dernier). Ainsi, la Loi a vocation à établir un climat bénéfique à l&rsquo;organisation de nos relations que les contrats, sources complémentaires de droits et obligations, consolident au travers de la notion de « loyauté ». Les licences libres et Open Source, en véritable archétypes en la matière, vont néanmoins encore plus loin sur ce terrain en réussissant à réunir des communautés entières sous leurs seules bannières, prenant la forme d&rsquo;un pacte aussi juridique que social et constituant le terreau d&rsquo;une innovation et création sans commune mesure.</p>
<p>Néanmoins, cette confiance et cet élan peuvent-ils être brisés par les comportements, affirmations et actions de certains ? C&rsquo;est une question d&rsquo;autant plus importante que ces phénomènes de collaboration se développent, se multiplient et s&rsquo;étendent à de nouveaux acteurs – qu&rsquo;il convient de convaincre, mais surtout qui apportent avec eux des complexités et enjeux supplémentaires.</p>
<p>En nous appuyant sur des exemples concrets et comptant sur les interactions avec le public, nous procéderons à une analyse juridique des relations et attentes des acteurs face à internet et au Libre. Notre conviction étant que la confiance que nous avons dans le monde d&rsquo;internet, et le mouvement collaboratif qui le caractérise, sont les clés de leurs succès. Il convient donc de les conserver intactes et le droit peut encore être mis à profit pour y parvenir.</p>
<div id="attachment_514" style="width: 240px" class="wp-caption alignright"><a href="../wp-content/uploads/2014/04/benjamin_jean.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group471"><img class=" wp-image-514" alt="Benjamin Jean" src="../wp-content/uploads/2014/04/benjamin_jean-300x214.jpg" width="230" height="164" /></a><p class="wp-caption-text">Benjamin Jean</p></div>
<p><strong>Intervenant</strong> : <i>Benjamin Jean</i> est juriste spécialisé en PI actif depuis 10 ans, il oeuvre pour la prise en compte de l’innovation ouverte au sein de la gouvernance de grands acteurs publics et privés. Il est engagé activement dans les communautés libres depuis de nombreuses années et est notamment administrateur de Framasoft, cofondateur et administrateur de Veni, Vidi Libri. Il est par ailleurs fondateur et Président d’Inno3, une société de conseil en innovation libre, il enseigne dans plusieurs masters PI ; il est maître de conférences à Sciences Po et consultant au sein du cabinet d’avocat Gilles Vercken.</p>
</div>
<div id="attachment_466" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-medium wp-image-466 " alt="Bâtiment de l'horloge, Espace LAC" src="../wp-content/uploads/2014/04/batimenthorloge-300x218.png" width="300" height="218" /><p class="wp-caption-text">Bâtiment de l&rsquo;horloge, Espace LAC</p></div>
                </div>

                                                    </article>
                                
                            
                        
                    
                </div><!--.article-container -->

           
        </div><!--.row -->
    </div><!-- .container role: main -->

    
</div><!--#main-wrapper"-->

		<!-- FOOTER -->
		<footer id="footer" class="">
		 		    				 <div class="colophon">
			 	<div class="container">
			 		<div class="row-fluid">
					    <div class="span4 social-block pull-left"><span class="tc-footer-social-links-wrapper" ><a class="social-icon icon-feed" href="../feed/rss/index.html" title="Abonnez-vous au flux rss"  ></a><a class="social-icon icon-twitter" href="https://twitter.com/framasoft" title="Suivez-moi sur Twitter" target=_blank ></a><a class="social-icon icon-youtube" href="http://www.framatube.org/" title="Suivez-moi sur Youtube" target=_blank ></a></span></div><div class="span4 credits"><p>&middot; &copy; 2016 <a href="../index.html" title="Vosges Opération Libre" rel="bookmark">Vosges Opération Libre</a> &middot; Designed by <a href="http://presscustomizr.com/">Press Customizr</a> &middot;</p></div><div class="span4 backtop"><p class="pull-right"><a class="back-to-top" href="../index.html%3Fp=471.html#">Retour haut de page</a></p></div>	      			</div><!-- .row-fluid -->
	      		</div><!-- .container -->
	      	</div><!-- .colophon -->
	    			</footer>
		<script type="text/javascript">if(window.aiModifyParent) {aiModifyParent();}</script><script type='text/javascript'>
var colomatduration = 'fast';
var colomatslideEffect = 'slideFade';
</script><script type='text/javascript' src='../wp-content/plugins/contact-form-7/includes/js/jquery.form.min.js%3Fver=3.51.0-2014.06.20.html'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var _wpcf7 = {"loaderUrl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-content\/plugins\/contact-form-7\/images\/ajax-loader.gif","sending":"Envoi en cours ...","cached":"1"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/plugins/contact-form-7/includes/js/scripts.js%3Fver=4.1.2.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/plugins/jquery-collapse-o-matic/js/collapse.js%3Fver=1.5.15.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-includes/js/comment-reply.min.js%3Fver=4.2.9.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/modernizr.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/holder.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<script type='text/javascript' src='../wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/retina.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<div class="tc-btt-wrapper"><i class="btt-arrow" style="color:#08c"></i></div>	</body>
	</html>
<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Mise en cache utilisant apc 
Mise en cache de base de données 10/14 requêtes dans 0,020 secondes utilisant apc
Mise en cache objet de 2836/2849 objets utilisant apc

 Served from: gol.framasoft.org @ 2016-08-27 10:43:31 by W3 Total Cache -->