<!DOCTYPE html>
<!--[if IE 7]>
<html class="ie ie7" lang="fr-FR">
<![endif]-->
<!--[if IE 8]>
<html class="ie ie8" lang="fr-FR">
<![endif]-->
<!--[if !(IE 7) | !(IE 8)  ]><!-->
<html lang="fr-FR">
<!--<![endif]-->
					<head>
				    <meta charset="UTF-8" />
				    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=9; IE=8; IE=7; IE=EDGE" />
            				    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
				    <link rel="profile" href="http://gmpg.org/xfn/11" />
				    <link rel="pingback" href="https://gol.framasoft.org/xmlrpc.php" />

				   <!-- Icons font support for IE6-7  -->
				    <!--[if lt IE 8]>
				      <script src="https://gol.framasoft.org/wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/lte-ie7.js"></script>
				    <![endif]-->
				    <title>Presse | Vosges Opération Libre</title>
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Vosges Opération Libre &raquo; Flux" href="feed/rss/index.html" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Vosges Opération Libre &raquo; Flux des commentaires" href="comments/feed/index.html" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Vosges Opération Libre &raquo; Presse Flux des commentaires" href="presse/feed/index.html" />
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/72x72\/","ext":".png","source":{"concatemoji":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=4.2.9"}};
			!function(a,b,c){function d(a){var c=b.createElement("canvas"),d=c.getContext&&c.getContext("2d");return d&&d.fillText?(d.textBaseline="top",d.font="600 32px Arial","flag"===a?(d.fillText(String.fromCharCode(55356,56812,55356,56807),0,0),c.toDataURL().length>3e3):(d.fillText(String.fromCharCode(55357,56835),0,0),0!==d.getImageData(16,16,1,1).data[0])):!1}function e(a){var c=b.createElement("script");c.src=a,c.type="text/javascript",b.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(c)}var f,g;c.supports={simple:d("simple"),flag:d("flag")},c.DOMReady=!1,c.readyCallback=function(){c.DOMReady=!0},c.supports.simple&&c.supports.flag||(g=function(){c.readyCallback()},b.addEventListener?(b.addEventListener("DOMContentLoaded",g,!1),a.addEventListener("load",g,!1)):(a.attachEvent("onload",g),b.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===b.readyState&&c.readyCallback()})),f=c.source||{},f.concatemoji?e(f.concatemoji):f.wpemoji&&f.twemoji&&(e(f.twemoji),e(f.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
img.wp-smiley,
img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
}
</style>
<link rel='stylesheet' id='contact-form-7-css'  href='wp-content/plugins/contact-form-7/includes/css/styles.css%3Fver=4.1.2.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='events-manager-css'  href='wp-content/plugins/events-manager/includes/css/events_manager.css%3Fver=5,55.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='collapseomatic-css-css'  href='wp-content/plugins/jquery-collapse-o-matic/light_style.css%3Fver=1.6.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='customizr-common-css'  href='wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/tc_common.min.css%3Fver=3.3.20.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='customizr-skin-css'  href='wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/blue.min.css%3Fver=3.3.20.css' type='text/css' media='all' />
<style id='customizr-skin-inline-css' type='text/css'>
        @font-face {
          font-family: 'genericons';
          src:url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.eot');
          src:url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.eot%3F.html') format('embedded-opentype'),
              url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.woff') format('woff'),
              url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.ttf') format('truetype'),
              url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/genericons-regular-webfont.svg') format('svg');
        }
        @font-face {
          font-family: 'entypo';
          src:url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.eot');
          src:url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.eot%3F.html') format('embedded-opentype'),
          url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.woff') format('woff'),
          url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.ttf') format('truetype'),
          url('wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/fonts/entypo.svg') format('svg');
        }
        

.sticky-enabled .tc-shrink-on .site-logo img {
    					height:30px!important;width:auto!important
    				}

    				.sticky-enabled .tc-shrink-on .brand .site-title {
    					font-size:0.6em;opacity:0.8;line-height:1.2em
    				}

.navbar .nav > li > a:first-letter {
          font-size: 17px;
        }

          .comments-link .tc-comment-bubble {
            color: #F00;
            border: 2px solid #F00;
          }
          .comments-link .tc-comment-bubble:before {
            border-color: #F00;
          }
        
</style>
<link rel='stylesheet' id='customizr-style-css'  href='wp-content/themes/customizr/style.css%3Fver=3.3.20.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='fancyboxcss-css'  href='wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/fancybox/jquery.fancybox-1.3.4.min.css%3Fver=4.2.9.css' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='mediaelementjs-styles-css'  href='wp-content/plugins/media-element-html5-video-and-audio-player/mediaelement/mediaelementplayer.css%3Fver=4.2.9.css' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/jquery.js%3Fver=1.11.2.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js%3Fver=1.2.1.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/core.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/widget.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/position.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/mouse.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/sortable.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/datepicker.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/menu.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/autocomplete.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/resizable.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/draggable.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/button.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/jquery/ui/dialog.min.js%3Fver=1.11.4.html'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var EM = {"ajaxurl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-admin\/admin-ajax.php","locationajaxurl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-admin\/admin-ajax.php?action=locations_search","firstDay":"1","locale":"fr","dateFormat":"dd\/mm\/yy","ui_css":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-content\/plugins\/events-manager\/includes\/css\/ui-lightness.css","show24hours":"1","is_ssl":"1","bookingInProgress":"Veuillez patienter pendant que la r\u00e9servation est soumise.","tickets_save":"Enregistrer le billet","bookingajaxurl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-admin\/admin-ajax.php","bookings_export_save":"Exporter les r\u00e9servations","bookings_settings_save":"Enregistrer","booking_delete":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir le supprimer ?","bb_full":"Complet","bb_book":"R\u00e9servez maintenant","bb_booking":"R\u00e9servation ...","bb_booked":"R\u00e9servation soumis","bb_error":"R\u00e9servation erreur. R\u00e9essayer?","bb_cancel":"Annuler","bb_canceling":"Annuler...","bb_cancelled":"Annul\u00e9","bb_cancel_error":"Annulation erreur. R\u00e9essayer?","txt_search":"Recherche","txt_searching":"Recherche en cours...","txt_loading":"Chargement en cours...","event_reschedule_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr que vous voulez reprogrammer cet \u00e9v\u00e9nement p\u00e9riodique ? Dans l'affirmative, toutes les r\u00e9servations seront effac\u00e9es, ainsi que les occurrences pass\u00e9es.","event_detach_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir d\u00e9tacher cet \u00e9v\u00e9nement ? Cet \u00e9v\u00e9nement sera alors ind\u00e9pendant de la s\u00e9rie p\u00e9riodique d'\u00e9v\u00e9nements.","delete_recurrence_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir effacer toutes les occurrences de cet \u00e9v\u00e9nement ? Tous les \u00e9v\u00e9nements seront d\u00e9plac\u00e9s vers la poubelle.","disable_bookings_warning":"\u00cates-vous s\u00fbr que vous voulez d\u00e9sactiver les r\u00e9servations ? Dans l'affirmative, toutes les r\u00e9servations d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es seront effac\u00e9es. Si vous souhaitez interdire toute nouvelle r\u00e9servation, r\u00e9duisez plut\u00f4t le nombre de places disponibles au nombre de r\u00e9servations d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es.","booking_warning_cancel":"\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir annuler votre r\u00e9servation ?","locale_data":{"closeText":"Fermer","prevText":"<Pr\u00e9c","nextText":"Suiv>","currentText":"Courant","monthNames":["Janvier","F\u00e9vrier","Mars","Avril","Mai","Juin","Juillet","Ao\u00fbt","Septembre","Octobre","Novembre","D\u00e9cembre"],"monthNamesShort":["Jan","F\u00e9v","Mar","Avr","Mai","Jun","Jul","Ao\u00fb","Sep","Oct","Nov","D\u00e9c"],"dayNames":["Dimanche","Lundi","Mardi","Mercredi","Jeudi","Vendredi","Samedi"],"dayNamesShort":["Dim","Lun","Mar","Mer","Jeu","Ven","Sam"],"dayNamesMin":["Di","Lu","Ma","Me","Je","Ve","Sa"],"weekHeader":"Sm","dateFormat":"dd\/mm\/yy","firstDay":1,"isRTL":false,"showMonthAfterYear":false,"yearSuffix":""}};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/plugins/events-manager/includes/js/events-manager.js%3Fver=5,55.html'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var TCParams = {"FancyBoxState":"1","FancyBoxAutoscale":"1","SliderName":"","SliderDelay":"","SliderHover":"1","centerSliderImg":"1","SmoothScroll":"linear","SmoothScrollExclude":["[class*=edd]",".tc-carousel-control",".carousel-control","[data-toggle=\"modal\"]","[data-toggle=\"dropdown\"]","[data-toggle=\"tooltip\"]","[data-toggle=\"popover\"]","[data-toggle=\"collapse\"]","[data-toggle=\"tab\"]","[class*=upme]"],"ReorderBlocks":"1","centerAllImg":"1","HasComments":"","LeftSidebarClass":".span3.left.tc-sidebar","RightSidebarClass":".span3.right.tc-sidebar","LoadModernizr":"1","stickyCustomOffset":"0","stickyHeader":"1","dropdowntoViewport":"","timerOnScrollAllBrowsers":"1","extLinksStyle":"","extLinksTargetExt":"","extLinksSkipSelectors":{"classes":["btn"],"ids":[]},"dropcapEnabled":"","dropcapWhere":{"post":"","page":""},"dropcapMinWords":"50","dropcapSkipSelectors":{"tags":["IMG","IFRAME","H1","H2","H3","H4","H5","H6","BLOCKQUOTE","UL","OL"],"classes":["btn"],"id":[]},"imgSmartLoadEnabled":"","imgSmartLoadOpts":[],"goldenRatio":"1,618","gridGoldenRatioLimit":"350"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/tc-scripts.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/plugins/advanced-iframe/js/ai.js%3Fver=125129.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/plugins/media-element-html5-video-and-audio-player/mediaelement/mediaelement-and-player.min.js%3Fver=2.1.3.html'></script>
<link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="xmlrpc.php%3Frsd.html" />
<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="wp-includes/wlwmanifest.xml" /> 
<meta name="generator" content="WordPress 4.2.9" />
<link rel='canonical' href='index.html%3Fp=264.html' />
<link rel='shortlink' href='index.html%3Fp=264.html' />
<!-- OSM plugin V3.1.1: did not add geo meta tags. --> 
				    <!--Icons size hack for IE8 and less -->
				    <!--[if lt IE 9]>
				      <link href="https://gol.framasoft.org/wp-content/themes/customizr/inc/assets/css/fonts/ie8-hacks.css" rel="stylesheet" type="text/css"/>
				    <![endif]-->
				</head>
				
	<body class="page page-id-264 page-template-default tc-fade-hover-links tc-r-sidebar tc-sticky-header sticky-disabled tc-transparent-on-scroll skin-blue" itemscope itemtype="http://schema.org/WebPage">

		
	   	<header class="tc-header clearfix row-fluid tc-tagline-off tc-title-logo-on  tc-shrink-on tc-menu-on logo-left" role="banner">
			
        <div class="brand span3 pull-left">
        <a class="site-logo" href="index.html" title="Vosges Opération Libre | 17-18 mai 2014 à Gérardmer"><img src="wp-content/uploads/2014/04/logo_VOLSiteWeb2.png" alt="Retour Accueil"     class=" "/></a>        </div> <!-- brand span3 -->

        <div class="container outside"><h2 class="site-description">17-18 mai 2014 à Gérardmer</h2></div>      	<div class="navbar-wrapper clearfix span9 tc-submenu-fade tc-submenu-move tc-open-on-click left">
        	<div class="navbar resp">
          		<div class="navbar-inner" role="navigation">
            		<div class="row-fluid">
              		<div class="social-block span5" ><a class="social-icon icon-feed" href="feed/rss/index.html" title="Abonnez-vous au flux rss"  ></a><a class="social-icon icon-twitter" href="https://twitter.com/framasoft" title="Suivez-moi sur Twitter" target=_blank ></a><a class="social-icon icon-youtube" href="http://www.framatube.org/" title="Suivez-moi sur Youtube" target=_blank ></a></div><h2 class="span7 inside site-description">17-18 mai 2014 à Gérardmer</h2><button type="button" class="btn btn-navbar" data-toggle="collapse" data-target=".nav-collapse"><span class="icon-bar"></span><span class="icon-bar"></span><span class="icon-bar"></span></button><div class="nav-collapse collapse"><div class="menu-menutete-container"><ul id="menu-menutete-2" class="nav"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children dropdown menu-item-234"><a class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" data-target="#" href="index.html%3Fp=218.html">Le programme <b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-505"><a href="index.html%3Fp=449.html">Les conférences</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-504"><a href="index.html%3Fp=471.html">Débat : la sécurité des données</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-503"><a href="index.html%3Fp=480.html">Les ateliers</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-502"><a href="index.html%3Fp=484.html">Les stands</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-531"><a href="index.html%3Fp=528.html">Projection permanente</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children dropdown menu-item-74"><a class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" data-target="#" href="index.html%3Fp=71.html">L&rsquo;évènement <b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-596"><a href="index.html%3Fp=590.html">V.O.L. 2014, c&rsquo;était bien !</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-581"><a href="index.html%3Fp=71.html">Les partenaires</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-202"><a href="index.html%3Fp=194.html">Informations pratiques</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-115"><a href="index.html%3Fp=111.html">Open Data</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-143"><a href="index.html%3Fp=134.html">Logiciels libres?</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-173"><a href="category/biblio/index.html">Biblio</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-249"><a href="index.html%3Fp=238.html">Les articles</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-436"><a href="index.html%3Fp=433.html">Le mois du Libre</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-menu-item page_item page-item-264 current_page_item menu-item-268"><a href="index.html%3Fp=264.html">Presse</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-389"><a href="http://vol.framasoft.org/dokuwiki">Wiki de préparation</a></li>
</ul></div></div>          			</div>
          		</div><!-- /.navbar-inner -->
        	</div><!-- /.navbar resp -->
      	</div><!-- /.navbar-wrapper -->
    			</header>
		<div id="tc-reset-margin-top" class="container-fluid" style="margin-top:103px"></div><div id="main-wrapper" class="container">

    <div class="tc-hot-crumble container" role="navigation"><div class="row"><div class="span12"><div class="breadcrumb-trail breadcrumbs" itemprop="breadcrumb"><span class="trail-begin"><a href="index.html" title="Vosges Opération Libre" rel="home" class="trail-begin">Accueil</a></span> <span class="sep">&raquo;</span> <span class="trail-end">Presse</span></div></div></div></div>
    <div class="container" role="main">
        <div class="row column-content-wrapper">

            
                <div id="content" class="span9 article-container">

                    
                        
                                                                                    
                                                                    <article id="page-264" class="row-fluid post-264 page type-page status-publish hentry">
                                                <header class="entry-header">
          <h1 class="entry-title format-icon">Presse</h1><hr class="featurette-divider __before_content">        </header>
        
                <div class="entry-content">
                    <p><a href="wp-content/uploads/2013/12/cropped-logo_VOL.png" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img class="alignright  wp-image-183" src="wp-content/uploads/2013/12/cropped-logo_VOL.png" alt="cropped-logo_VOL.png" width="173" height="88" /></a></p>
<p>Amis journalistes (sur support numérique comme sur parchemins), bonjour !</p>
<p>Au fur et à mesure de leur production, vous trouverez ci-dessous tous les éléments pertinents pour la communication à propos de l&rsquo;événement <strong>Vosges Opération Libre</strong>.</p>
<ul>
<li>Lien vers le descriptif de l&rsquo;événement : <a title="L’évènement" href="index.html%3Fp=71.html">lisez la page concernée</a></li>
<li><a href="wp-content/uploads/2014/01/logo_vosgesoperationlibre.zip">Le logo de l&rsquo;événement en différents formats</a>.</li>
<li><a title="Télécharger" href="http://vol.framasoft.org/dokuwiki/lib/exe/fetch.php?media=vosgesoperationlibre_communique.pdf" target="_blank">COMMUNIQUÉ DE PRESSE POUR L&rsquo;ÉVÉNEMENT</a> 17-18 mai 2014 (PDF)</li>
</ul>
<h2>Affiche officielle et supports</h2>
<p>Téléchargez tous les supports de communication et l&rsquo;affiche officielle au format A2 ou A4 <a title="Sur le wiki" href="http://vol.framasoft.org/dokuwiki/doku.php?id=conception_affiche">sur cette page</a>.</p>
<div id="attachment_427" style="width: 222px" class="wp-caption aligncenter"><a href="wp-content/uploads/2014/03/vol_affiche6_A4.png" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img class="size-medium wp-image-427" src="wp-content/uploads/2014/03/vol_affiche6_A4-212x300.png" alt="Affiche Vosges Opération Libre" width="212" height="300" /></a><p class="wp-caption-text">Affiche Vosges Opération Libre</p></div>
<h2>À la radio</h2>
<p><a href="wp-content/uploads/2014/02/LogoCocktailFM500x209.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img class="alignright  wp-image-294" src="wp-content/uploads/2014/02/LogoCocktailFM500x209-300x125.jpg" alt="LogoCocktailFM500x209" width="228" height="95" /></a><a title="Cocktail FM" href="http://www.cocktailfm.com/radios-vosges/infos-locales.php">Cocktail FM, la Radio des Hautes Vosges</a>, partenaire de Vosges Opération Libre a couvert (et couvrira) l&rsquo;événement.<br />
Dans ses informations locales du 12 mai 2014, on y trouve ceci :</p>
	<audio id="wp_mep_1"      controls="controls" preload="none"  >
		
		
		
		
		
		<source src="wp-content/uploads/2014/01/CocktailFM_extraitJournal20140512.ogg" type="audio/ogg" />
		
		<object width="400" height="30" type="application/x-shockwave-flash" data="wp-content/plugins/media-element-html5-video-and-audio-player/mediaelement/flashmediaelement.swf">
			<param name="movie" value="https://gol.framasoft.org/wp-content/plugins/media-element-html5-video-and-audio-player/mediaelement/flashmediaelement.swf" />
			<param name="flashvars" value="controls=true&amp;file=" />			
		</object>		
	</audio>
<script type="text/javascript">
jQuery(document).ready(function($) {
	$('#wp_mep_1').mediaelementplayer({
		m:1
		
		,features: ['playpause','current','progress','duration','volume','tracks','fullscreen']
		,audioWidth:400,audioHeight:30
	});
});
</script>

<h2>Articles de presse</h2>
<ul>
<li><a title="Vosges Matin" href="http://www.vosgesmatin.fr/vosges/2014/03/23/pour-le-libre-acces-a-l-information" target="_blank">Pour le libre accès à l&rsquo;information</a>, sur Vosges Matin.</li>
<li><a title="Vosges Matin" href="http://www.vosgesmatin.fr/vosges/2014/03/09/pour-faire-connaitre-gerardmer" target="_blank">Pour faire connaître Gérardmer</a>, sur Vosges Matin.</li>
<li><a title="Gerardmer Info" href="http://gerardmerinfo.fr/?p=28821" target="_blank">Faire connaître Gérardmer et enrichir Wikipédia, c’est à la portée de tous les gérômois!</a>, sur Gerardmer Info + video.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Gérardmer: <a title="Vosges Matin" href="http://www.vosgesmatin.fr/vosges/2014/02/27/donnees-connaissances-et-logiciels-libres" target="_blank">Données, connaissances et logiciels libres</a>, sur le quotidien Vosges Matin.</li>
<li><a title="Gerardmer Info" href="http://gerardmerinfo.fr/?p=28664" target="_blank">Le logiciel libre bientôt en forum à Gérardmer</a>, <a title="Gerardmer Info" href="http://gerardmerinfo.fr/?p=31049">Vosges Opération Libre en mai</a>, sur Gerardmer Info.</li>
<li><a title="Gerardmer Info" href="http://gerardmerinfo.fr/?p=27670" target="_blank">Vosges Opération Libre, ou l&rsquo;accès à la culture libre</a>, annonces relayée sur Gerardmer Info.</li>
<li><a title="Gerardmer Info" href="http://gerardmerinfo.fr/?p=31717">Vosges Opération Libre: Qu&rsquo;es aquò ?</a> et <a title="Gerardmer Info" href="http://gerardmerinfo.fr/?p=32273">Vosges Opération Libre: des outils libres, mais pour quoi faire?</a>, Articles sur Gerardmer Info.</li>
<li><a href="wp-content/uploads/2014/01/gerardmer_grandeur_nature_printemps2014.pdf">Gerardmer Grandeur Nature, Printemps 2014</a></a>
<li><a href="wp-content/uploads/2014/01/centpourcentVosgesN129.pdf">Article Cent pour Cent Vosges</a></li>
</ul>
<div id="attachment_311" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="wp-content/uploads/2014/01/vosges_matinjeudi27fev2014.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img class="wp-image-311 size-medium" src="wp-content/uploads/2014/01/vosges_matinjeudi27fev2014-300x206.jpg" alt="Article Vosges Matin" width="300" height="206" /></a><p class="wp-caption-text">Article paru dans Vosges Matin Jeudi 27 fevrier 2014</p></div>
<div id="attachment_313" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://gol.framasoft.org/wp-content/uploads/2014/01/GérardmerVosgesMatin9mars2014.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img class="wp-image-313 size-medium" src="http://gol.framasoft.org/wp-content/uploads/2014/01/GérardmerVosgesMatin9mars2014-300x119.jpg" alt="Pour faire connaître Gérardmer" width="300" height="119" /></a><p class="wp-caption-text">Pour faire connaître Gérardmer, Vosges Matin 09/03/2014</p></div>
<div id="attachment_415" style="width: 211px" class="wp-caption aligncenter"><a href="wp-content/uploads/2014/03/VOL-Vosges-Matin-23-mars-2014.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img class="wp-image-415 size-medium" title="Pour le libre acces a l'information" src="wp-content/uploads/2014/03/VOL-Vosges-Matin-23-mars-2014-201x300.jpg" alt="VOL-Vosges Matin-23 mars 2014" width="201" height="300" /></a><p class="wp-caption-text">Pour le libre accès à l&rsquo;information (Vosges Matin, 23/03/2014)</p></div>
<div id="attachment_582" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="wp-content/uploads/2014/01/VOL-LEchodesVosges-8mai2014.jpg" class="grouped_elements" rel="tc-fancybox-group264"><img src="wp-content/uploads/2014/01/VOL-LEchodesVosges-8mai2014-300x241.jpg" alt="L&#039;Echo des Vosges 8 mai 2014" width="300" height="241" class="size-medium wp-image-582" /></a><p class="wp-caption-text">L&rsquo;Echo des Vosges 8 mai 2014</p></div>
                </div>

                                                    </article>
                                
                            
                        
                    
                </div><!--.article-container -->

           
        <div class="span3 right tc-sidebar">
           <div id="right" class="widget-area" role="complementary">
              <aside id="text-6" class="widget widget_text">			<div class="textwidget">Pour un affichage optimal de ce site, utilisez <a href="http://www.mozilla.org/fr/firefox/new/">Firefox</a>.</div>
		</aside><aside id="search-2" class="widget widget_search"><form role="search" method="get" id="searchform" class="searchform" action="index.html">
				<div>
					<label class="screen-reader-text" for="s">Rechercher&nbsp;:</label>
					<input type="text" value="" name="s" id="s" />
					<input type="submit" id="searchsubmit" value="Rechercher" />
				</div>
			</form></aside><aside id="rss-4" class="widget widget_rss"><h3 class="widget-title"><a class='rsswidget' href='http://www.framablog.org/index.php/feed/atom'><img style='border:0' width='14' height='14' src='wp-includes/images/rss.png' alt='RSS' /></a> <a class='rsswidget' href='https://framablog.org/'>Framablog</a></h3><ul><li><a class='rsswidget' href='https://framablog.org/2016/08/25/non-je-ne-veux-pas-telecharger-votre-%C2%B5-dapplication/'>Non, je ne veux pas télécharger votre &amp;@µ$# d’application !</a></li><li><a class='rsswidget' href='https://framablog.org/2016/08/22/rays-day-2016-la-nouvelle-choisie-par-le-framablog/'>Ray’s Day 2016, la nouvelle choisie par le Framablog</a></li><li><a class='rsswidget' href='https://framablog.org/2016/08/19/le-projet-tor-se-dote-dun-contrat-social/'>Le projet Tor se dote d’un contrat social</a></li><li><a class='rsswidget' href='https://framablog.org/2016/08/18/fetons-ensemble-lanniversaire-du-framablog/'>Fêtons ensemble l’anniversaire du Framablog</a></li><li><a class='rsswidget' href='https://framablog.org/2016/08/16/le-libre-a-sa-place-a-la-fete-de-lhuma/'>Le libre a sa place à la Fête de l’Huma</a></li></ul></aside><aside id="rss-3" class="widget widget_rss"><h3 class="widget-title"><a class='rsswidget' href='http://opendatafrance.net/feed/'><img style='border:0' width='14' height='14' src='wp-includes/images/rss.png' alt='RSS' /></a> <a class='rsswidget' href='http://www.opendatafrance.net/'>OpenData France</a></h3><ul><li><a class='rsswidget' href='http://www.opendatafrance.net/2016/08/22/formation-introduction-a-r-le-couteau-suisse-de-lopen-data-et-de-la-data-science/'>17-19 Oct. : Formation « R », le couteau suisse de la data science</a></li><li><a class='rsswidget' href='http://www.opendatafrance.net/2016/08/16/opendata-france-missionnee-par-axelle-lemaire-et-estelle-grelier/'>Opendata France missionnée par Axelle Lemaire et Estelle Grelier</a></li><li><a class='rsswidget' href='http://www.opendatafrance.net/2016/07/12/carrefour-data-innovation/'>Carrefour Data Innovation, 4 oct., Fondation Mozilla</a></li><li><a class='rsswidget' href='http://www.opendatafrance.net/2016/07/07/fing-data-literacy-conference-23-et-24-septembre-2016-aix-en-provence/'>[Fing] Data Literacy Conference : 23 et 24 septembre 2016, Aix-en Provence</a></li><li><a class='rsswidget' href='http://www.opendatafrance.net/2016/07/05/la-quinzaine-des-donnees-ouvertes-124-opendata/'>La quinzaine des Données Ouvertes #124 #opendata</a></li></ul></aside>            </div><!-- #left or #right-->
        </div><!--.tc-sidebar -->

        
        </div><!--.row -->
    </div><!-- .container role: main -->

    
</div><!--#main-wrapper"-->

		<!-- FOOTER -->
		<footer id="footer" class="">
		 		    				 <div class="colophon">
			 	<div class="container">
			 		<div class="row-fluid">
					    <div class="span4 social-block pull-left"><span class="tc-footer-social-links-wrapper" ><a class="social-icon icon-feed" href="feed/rss/index.html" title="Abonnez-vous au flux rss"  ></a><a class="social-icon icon-twitter" href="https://twitter.com/framasoft" title="Suivez-moi sur Twitter" target=_blank ></a><a class="social-icon icon-youtube" href="http://www.framatube.org/" title="Suivez-moi sur Youtube" target=_blank ></a></span></div><div class="span4 credits"><p>&middot; &copy; 2016 <a href="index.html" title="Vosges Opération Libre" rel="bookmark">Vosges Opération Libre</a> &middot; Designed by <a href="http://presscustomizr.com/">Press Customizr</a> &middot;</p></div><div class="span4 backtop"><p class="pull-right"><a class="back-to-top" href="index.html%3Fp=264.html#">Retour haut de page</a></p></div>	      			</div><!-- .row-fluid -->
	      		</div><!-- .container -->
	      	</div><!-- .colophon -->
	    			</footer>
		<script type="text/javascript">if(window.aiModifyParent) {aiModifyParent();}</script><script type='text/javascript'>
var colomatduration = 'fast';
var colomatslideEffect = 'slideFade';
</script><script type='text/javascript' src='wp-content/plugins/contact-form-7/includes/js/jquery.form.min.js%3Fver=3.51.0-2014.06.20.html'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var _wpcf7 = {"loaderUrl":"https:\/\/gol.framasoft.org\/wp-content\/plugins\/contact-form-7\/images\/ajax-loader.gif","sending":"Envoi en cours ...","cached":"1"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/plugins/contact-form-7/includes/js/scripts.js%3Fver=4.1.2.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/plugins/jquery-collapse-o-matic/js/collapse.js%3Fver=1.5.15.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-includes/js/comment-reply.min.js%3Fver=4.2.9.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/modernizr.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/holder.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<script type='text/javascript' src='wp-content/themes/customizr/inc/assets/js/retina.min.js%3Fver=3.3.20.html'></script>
<div class="tc-btt-wrapper"><i class="btt-arrow" style="color:#08c"></i></div>	</body>
	</html>
<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Mise en cache utilisant apc 
Mise en cache de base de données 10/14 requêtes dans 0,002 secondes utilisant apc
Mise en cache objet de 2893/2906 objets utilisant apc

 Served from: gol.framasoft.org @ 2016-08-27 10:43:34 by W3 Total Cache -->